沉默的代價

起初他們（德國納粹黨）追殺共產主義者，
因為我不是共產主義者，我不說話；

接著他們追殺猶太人，
因為我不是猶太人，我不說話；

後來他們追殺工會成員，
因為我不是工會成員，我繼續不說話；

此後他們追殺天主教徒，
因為我不是天主教徒，我還是不說話；

最後，他們奔向我來，
再也沒有人站起來為我說話了。

不撤回不退下

送中就好似斷頭台嘅刀，
暫緩只係未決定幾時行刑，
撤回先係真正拆把刀